# eudplib Korean translation
# Copyright (C) 2020 Armoha
# Armoha <kein0011@naver.com>, 2020.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: eudplib 0.64.0\n"
"POT-Creation-Date: 2024-10-02 22:26+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2024-10-02 22:29+0900\n"
"Last-Translator: Armoha <kein0011@naver.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"
"X-Generator: Poedit 3.5\n"

#: src/eudplib\collections\eudarray.py:25
msgid "EUDArray is already instantiated"
msgstr "EUDArray의 인스턴스가 이미 존재합니다"

#: src/eudplib\collections\eudarray.py:53
msgid "Invalid item(s) for {}:"
msgstr "배열 {} 의 아이템이 잘못됨:"

#: src/eudplib\collections\eudarray.py:127
#: src/eudplib\core\eudstruct\eudstruct.py:96
#: src/eudplib\core\eudstruct\vararray.py:468
#: src/eudplib\core\rawtrigger\consttype.py:41
#: src/eudplib\utils\exprproxy.py:66
msgid "Can't assign {} to constant expression"
msgstr "상수 표현식에 {}를 대입할 수 없습니다"

#: src/eudplib\collections\eudarray.py:147
#: src/eudplib\core\eudstruct\eudstruct.py:102
#: src/eudplib\core\eudstruct\vararray.py:475
#: src/eudplib\core\rawtrigger\consttype.py:49
msgid "Can't assign {} to {}"
msgstr "{1}에 {0}을 대입할 수 없습니다"

#: src/eudplib\collections\eudarray.py:166
msgid "index out of bounds"
msgstr "범위를 벗어난 인덱스"

#: src/eudplib\collections\eudarray.py:168
msgid "EUDArray.length is {} but the index is {}"
msgstr "EUDArray.length 는 {} 인데 인덱스는 {} 입니다"

#: src/eudplib\collections\eudarray.py:189
msgid "Can't iterate EUDArray"
msgstr "EUDArray를 반복할 수 없습니다"

#: src/eudplib\collections\objpool.py:65 src/eudplib\collections\objpool.py:77
msgid "Only structs less than {} fields can be allocated"
msgstr "필드 개수가 {}개 이하인 구조체만 동적 할당이 가능합니다"

#: src/eudplib\collections\unitgroup.py:248
msgid "unit.remove() is automatically called at end of unit.dying block"
msgstr "unit.remove()는 unit.dying 블럭 끝에서 자동으로 호출됩니다"

#: src/eudplib\core\allocator\payload.py:64
#: src/eudplib\core\allocator\payload.py:75
msgid "Invalid type"
msgstr "잘못된 타입입니다"

#: src/eudplib\core\allocator\payload.py:122
msgid "[Stage 1/3] CollectObjects"
msgstr "[1/3 단계] 객체 수집"

#: src/eudplib\core\allocator\payload.py:138
#: src/eudplib\core\allocator\payload.py:174
msgid " - Collected {} / {} objects"
msgstr " - 객체 {} / {} 수집"

#: src/eudplib\core\allocator\payload.py:157
msgid "No object collected"
msgstr "수집된 객체가 없습니다"

#: src/eudplib\core\allocator\payload.py:180
msgid "ShufflePayload has been turned off."
msgstr "ShufflePayload가 해제되었습니다."

#: src/eudplib\core\allocator\payload.py:191
msgid "[Stage 2/3] AllocObjects"
msgstr "[2/3 단계] 객체 할당"

#: src/eudplib\core\allocator\payload.py:206
msgid "[Stage 3/3] ConstructPayload"
msgstr "[3/3 단계] 페이로드 구성"

#: src/eudplib\core\allocator\payload.py:208
msgid "PayloadBuilder is not instantiated"
msgstr "PayloadBuilder가 생성되지 않았습니다"

#: src/eudplib\core\allocator\payload.py:261
msgid "Can't calculate object address now"
msgstr "객체 주소가 아직 계산되지 않았습니다"

#: src/eudplib\core\calcf\muldiv.py:46 src/eudplib\core\calcf\muldiv.py:81
#: src/eudplib\core\calcf\muldiv.py:116
msgid "Can't use negative dividend for unsigned division: {}"
msgstr "부호 없는 나누기 연산의 피제수로 음수를 사용할 수 없습니다: {}"

#: src/eudplib\core\calcf\muldiv.py:47 src/eudplib\core\calcf\muldiv.py:54
#: src/eudplib\core\calcf\muldiv.py:82 src/eudplib\core\calcf\muldiv.py:89
#: src/eudplib\core\calcf\muldiv.py:117 src/eudplib\core\calcf\muldiv.py:124
msgid ""
"For signed division, use `f_div_towards_zero`, `f_div_floor` and "
"`f_div_euclid`."
msgstr ""
"부호 있는 나눗셈 연산이 필요하면 `f_div_towards_zero`, `f_div_floor` 그리고 "
"`f_div_euclid` 함수를 사용하세요."

#: src/eudplib\core\calcf\muldiv.py:53 src/eudplib\core\calcf\muldiv.py:88
#: src/eudplib\core\calcf\muldiv.py:123
msgid "Can't use negative divider for unsigned division: {}"
msgstr "부호 없는 나누기 연산의 제수로 음수를 사용할 수 없습니다: {}"

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudf.py:24 src/eudplib\core\eudfunc\eudf.py:63
#: src/eudplib\core\eudfunc\eudf.py:96
#: src/eudplib\core\eudfunc\eudfmethod.py:27
msgid "No variadic arguments (*args) allowed for EUDFunc."
msgstr "EUD함수는 가변 인자(*args)가 허용되지 않습니다."

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudf.py:28 src/eudplib\core\eudfunc\eudf.py:67
#: src/eudplib\core\eudfunc\eudf.py:100
#: src/eudplib\core\eudfunc\eudfmethod.py:31
msgid "No variadic keyword arguments (**kwargs) allowed for EUDFunc."
msgstr "EUD함수는 가변 키워드 인자(**kwargs)가 허용되지 않습니다."

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudf.py:90
msgid "Different number of variables({}) from initial values({})"
msgstr "매개변수 개수({})와 초기값 수({})가 같아야합니다"

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudf.py:170
msgid "Invalid return variable: {}"
msgstr "잘못된 리턴 변수: {}"

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudfptr.py:107
msgid "{} is not an EUDFuncN"
msgstr "{}는 EUDFuncN가 아닙니다"

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudfptr.py:116
msgid "Function requires {} arguments (Expected {})"
msgstr "인자 {}개인 함수를 인자 {}개인 함수포인터에 사용할 수 없습니다"

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudfptr.py:122
msgid "Function returns {} values (Expected {})"
msgstr "반환값 {}개인 함수를 반환값 {}개인 함수포인터에 사용할 수 없습니다"

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudfuncn.py:125
msgid "Block start/end mismatch inside function"
msgstr "함수 안에서 블럭의 시작과 끝이 일치하지 않습니다"

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudfuncn.py:153
msgid "Number of returned values should be constant."
msgstr "반환값의 개수는 일정해야 합니다."

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudfuncn.py:154
msgid " (From function %s)"
msgstr " (함수 %s)"

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudfuncn.py:184
#: src/eudplib\core\eudfunc\eudfuncn.py:230
msgid "Return number mismatch : "
msgstr "반환값 개수가 일치하지 않습니다 : "

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudfuncn.py:217
msgid "Argument number mismatch : "
msgstr "인자 개수가 일치하지 않습니다 : "

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudtypedfuncn.py:35
msgid "Different number of variables({}) from type declarations({})"
msgstr "변수 개수({})와 타입 선언 수({})가 같아야합니다"

#: src/eudplib\core\eudfunc\eudtypedfuncn.py:91
msgid "Different number of arguments({}) from mask declarations({})."
msgstr "인자 개수({})와 비트 마스크 선언 수({})가 같아야합니다."

#: src/eudplib\core\eudfunc\trace\tracetool.py:49
msgid "Must call SaveMap first"
msgstr "SaveMap을 먼저 호출해야합니다"

#: src/eudplib\core\eudobj\bytedump.py:27 src/eudplib\string\dbstr.py:86
msgid "no nul bytes allowed in the middle of {}"
msgstr "{}의 중간에 널 바이트가 올 수 없습니다"

#: src/eudplib\core\eudstruct\eudstruct.py:152
msgid "Unknown field name {}"
msgstr "알 수 없는 필드 이름 {}"

#: src/eudplib\core\eudstruct\eudstruct.py:168
msgid "Cannot reassign another value to eudstruct."
msgstr "EUD구조체에 다른 값을 재설정할 수 없습니다."

#: src/eudplib\core\eudstruct\structarr.py:35
msgid "Duplicated field name: {}"
msgstr "중복된 필드 이름 {}"

#: src/eudplib\core\eudstruct\structarr.py:77
#: src/eudplib\core\eudstruct\structarr.py:87
#: src/eudplib\core\eudstruct\vararray.py:144
#: src/eudplib\core\eudstruct\vararray.py:439
msgid "index out of bounds: the length of EUDVArray is {} but the index is {}"
msgstr "범위에 벗어난 인덱스: VArray의 길이는 {} 인데 인덱스는 {} 입니다"

#: src/eudplib\core\eudstruct\vararray.py:51
#: src/eudplib\core\eudstruct\vararray.py:54
msgid "Invalid item #{}: {}"
msgstr "{}번째 항목이 잘못됨: {}"

#: src/eudplib\core\eudstruct\vararray.py:709
msgid "Can't iterate EUDVArray"
msgstr "EUDVArray를 반복할 수 없습니다"

#: src/eudplib\core\inlinens.py:22
msgid "Duplicated name {} for EUDRegisterObjectToNamespace"
msgstr ""
"EUDRegisterObjectToNamespace에 객체 이름 '{}'이 중복되어 등록되었습니다"

#: src/eudplib\core\mapdata\chktok.py:28
msgid "Length of section name cannot be longer than 4"
msgstr "단락 이름 길이는 4글자를 넘지 않습니다"

#: src/eudplib\core\mapdata\fixmapdata.py:99
msgid "[Warning] Input map has 0000.00 null tiles"
msgstr "[경고] 입력 맵에 0000.00 null 타일 지형이 있습니다"

#: src/eudplib\core\mapdata\fixmapdata.py:101
msgid "Replaced them to 0000.01, because they cause desync."
msgstr "방갈림 방지를 위해 0000.01 널 타일로 대체하였습니다."

#: src/eudplib\core\mapdata\mapdata.py:34
#: src/eudplib\core\mapdata\mapdata.py:45
#: src/eudplib\core\mapdata\mapdata.py:52
#: src/eudplib\core\mapdata\mapdata.py:58
#: src/eudplib\core\mapdata\stringmap.py:69
#: src/eudplib\core\mapdata\stringmap.py:75
#: src/eudplib\core\mapdata\stringmap.py:81
#: src/eudplib\core\mapdata\stringmap.py:87
#: src/eudplib\core\mapdata\stringmap.py:93
#: src/eudplib\core\mapdata\stringmap.py:99
#: src/eudplib\core\mapdata\stringmap.py:105
#: src/eudplib\core\mapdata\stringmap.py:111
#: src/eudplib\maprw\injector\payload_init.py:40
#: src/eudplib\maprw\injector\vector_reloc.py:65
#: src/eudplib\maprw\savemap.py:67
msgid "Must use LoadMap first"
msgstr "LoadMap을 먼저 호출해야합니다"

#: src/eudplib\core\mapdata\proptable.py:40
msgid "Invalid property type"
msgstr "잘못된 유닛 프로퍼티 타입입니다"

#: src/eudplib\core\mapdata\proptable.py:54
msgid "Unit property table overflow"
msgstr "유닛 프로퍼티 테이블 오버플로"

#: src/eudplib\core\mapdata\stringmap.py:33
msgid "Ambiguous string; multiple entries have duplicated contents: {}"
msgstr "모호한 문자열; 여러 문자열이 동일한 내용을 가지고 있습니다: {}"

#: src/eudplib\core\mapdata\tblformat.py:269
#: src/eudplib\core\mapdata\tblformat.py:385
msgid "Can't add new string after finalization"
msgstr "마무리된 TBL에 새 문자열을 추가할 수 없습니다"

#: src/eudplib\core\mapdata\tblformat.py:278
#: src/eudplib\core\mapdata\tblformat.py:389
msgid "Invalid type for string"
msgstr "잘못된 문자열 타입입니다"

#: src/eudplib\core\mapdata\tblformat.py:318
#: src/eudplib\core\mapdata\tblformat.py:403
msgid "String table overflow"
msgstr "문자열 테이블 오버플로"

#: src/eudplib\core\mapdata\tblformat.py:320
#: src/eudplib\core\mapdata\tblformat.py:405
msgid "String count exceeded"
msgstr "문자열 개수 초과"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\action.py:149
msgid "Can't disable non-const Action flags"
msgstr "상수가 아닌 액션 플래그를 디시블할 수 없습니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\action.py:157
msgid "Invalid fields for action{} {}:"
msgstr "{}번째 액션 '{}'의 필드가 잘못됨:"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\action.py:231
#: src/eudplib\core\rawtrigger\condition.py:159
msgid "invalid {}: {}"
msgstr "잘못된 {} 필드: {}"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\action.py:238
msgid "Actions cannot be shared by two triggers."
msgstr "액션을 2개 이상의 트리거와 공유할 수 없습니다."

#: src/eudplib\core\rawtrigger\action.py:240
#: src/eudplib\core\rawtrigger\condition.py:168
msgid "Trigger should not be null."
msgstr "액션/조건의 트리거는 None이 아니어야합니다."

#: src/eudplib\core\rawtrigger\action.py:242
msgid "Triggers out of range"
msgstr "액션 인덱스는 0부터 63까지입니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\action.py:250
msgid ""
"Orphan action. This often happens when you try to do arithmetics with "
"actions."
msgstr ""
"고아 액션입니다. 아무 트리거에도 소속되지 않은 액션입니다.\n"
"액션에 사칙연산을 할 때 자주 발생합니다."

#: src/eudplib\core\rawtrigger\condition.py:106
msgid "Can't disable non-const Condition flags"
msgstr "상수가 아닌 조건 플래그를 디시블할 수 없습니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\condition.py:114
msgid "Invalid fields for condition{} {}:"
msgstr "{}번째 조건 '{}'의 필드가 잘못됨:"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\condition.py:166
msgid "Condition cannot be shared by two triggers."
msgstr "조건을 2개 이상의 트리거와 공유할 수 없습니다."

#: src/eudplib\core\rawtrigger\condition.py:170
msgid "Condition index should be 0 to 15"
msgstr "조건 인덱스는 0부터 15까지입니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\condition.py:178
msgid ""
"Orphan condition. This often happens when you try to do arithmetics with "
"conditions."
msgstr ""
"고아 조건입니다. 아무 트리거에도 소속되지 않은 조건입니다. 조건에 사칙연산을 "
"할 때 자주 발생합니다."

#: src/eudplib\core\rawtrigger\condition.py:190
msgid "To prevent error, Condition can't be put into if."
msgstr "파이썬 if에 트리거 조건을 넣을 수 없습니다. EUDIf를 사용하세요."

#: src/eudplib\core\rawtrigger\condition.py:230
msgid "Bring and Command can't exchange AtMost and Exactly/AtLeast"
msgstr ""
"Bring과 Command는 AtMost와 Exactly/AtLeast의 동작이 달라서 교체할 수 없습니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\condition.py:237
msgid "Invalid comparison \"{}\" in trigger index {}"
msgstr "트리거 조건 인덱스 {1}의 비교 '{0}'가 잘못됨"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\condition.py:249
msgid "Can't negate EUDX condition"
msgstr "EUDX 조건의 부정 조건을 구할 수 없습니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\condition.py:254
msgid "Can't negate condition with comparison"
msgstr "비교 조건의 부정 조건을 구할 수 없습니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\condition.py:256
msgid "Can't negate condition"
msgstr "부정 조건을 구할 수 없습니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\constenc.py:258
#: src/eudplib\core\rawtrigger\consttype.py:33
#: src/eudplib\core\rawtrigger\strenc.py:177
#: src/eudplib\core\rawtrigger\strenc.py:214
#: src/eudplib\core\rawtrigger\strenc.py:217 src/eudplib\scdata\flingy.py:35
#: src/eudplib\scdata\image.py:45 src/eudplib\scdata\player.py:94
#: src/eudplib\scdata\sprite.py:37 src/eudplib\scdata\tech.py:41
#: src/eudplib\scdata\unit.py:366 src/eudplib\scdata\unitorder.py:55
#: src/eudplib\scdata\upgrade.py:42 src/eudplib\scdata\weapon.py:70
msgid "\"{}\" is not a {}"
msgstr "\"{}\"는 {}가 아닙니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\rawtriggerdef.py:117
msgid "Too many conditions"
msgstr "조건이 너무 많습니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\rawtriggerdef.py:129
msgid "Too many actions"
msgstr "액션이 너무 많습니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\rawtriggerdef.py:167
msgid "nextptr should be ConstExpr"
msgstr "nextptr은 ConstExpr이어야 합니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\stockact.py:87
#: src/eudplib\core\rawtrigger\stockact.py:144
msgid "Don't use Wait action UNLESS YOU KNOW WHAT YOU'RE DOING!"
msgstr "Wait의 동작에 대해 잘 아는게 아니라면 Wait 액션을 사용하지 마세요!"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\stockact.py:141
#: src/eudplib\core\rawtrigger\stockact.py:169
msgid "AlwaysDisplay argument must be int, not '{}'"
msgstr "AlwaysDisplay 인자는 '{}'가 아니라 int 여야합니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\stockact.py:907
msgid "SetKills Player should be only P1~P12 or CurrentPlayer"
msgstr "SetKills의 플레이어는 P1~12 또는 CurrentPlayer이어야합니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\stockact.py:910
msgid "SetKills Unit should be at most 227"
msgstr "SetKills의 유닛은 227 이하여야합니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\strenc.py:159
msgid "AIScript name too short"
msgstr "AIScript의 이름이 너무 짧습니다"

#: src/eudplib\core\rawtrigger\strenc.py:164
#: src/eudplib\core\rawtrigger\strenc.py:171
#: src/eudplib\core\rawtrigger\strenc.py:210
msgid "Cannot encode string {} as {}."
msgstr "문자열 {}는 {} 목록에 없는 항목입니다."

#: src/eudplib\core\rawtrigger\strenc.py:166
#: src/eudplib\core\rawtrigger\strenc.py:173
#: src/eudplib\core\rawtrigger\strenc.py:212
msgid " - Suggestion: {}"
msgstr " - 수정 제안: {}"

#: src/eudplib\core\variable\eudv.py:52
msgid "Invalid dest: {}"
msgstr "잘못된 목적지: {}"

#: src/eudplib\core\variable\eudv.py:120 src/eudplib\core\variable\eudxv.py:44
msgid "Invalid initval: {}"
msgstr "잘못된 초기값: {}"

#: src/eudplib\core\variable\eudv.py:153
msgid "Trying to modify value of r-value variable"
msgstr "RValue 변수의 값을 수정하는 건 금지됐습니다"

#: src/eudplib\core\variable\eudv.py:232
msgid "Unexpected modifier {}"
msgstr "Modifier가 아닌 입력: {}"

#: src/eudplib\core\variable\eudv.py:561
msgid "{}: Comparing with temporary variable."
msgstr "{}: 임시 변수를 생성해 비교합니다."

#: src/eudplib\core\variable\eudv.py:578 src/eudplib\core\variable\eudv.py:589
msgid "{}: Patching comparison condition."
msgstr "{}: 변수 비교 조건을 패치합니다."

#: src/eudplib\core\variable\eudv.py:604
msgid "No unsigned number can be leq than {}"
msgstr "부호 없는 숫자는 {}이하일 수 없습니다, 이 조건은 항상 거짓입니다"

#: src/eudplib\core\variable\eudv.py:618
msgid "No unsigned number can be greater than {}"
msgstr "부호 없는 숫자는 {}보다 클 수 없습니다, 이 조건은 항상 거짓입니다"

#: src/eudplib\core\variable\eudv.py:879
msgid "dst and src have intersection"
msgstr "dst와 src 변수에 중복이 있습니다"

#: src/eudplib\core\variable\eudv.py:903
msgid "src{} is RValue variable"
msgstr ""
"{}번째 src가 RValue 변수입니다. RValue 변수를 SetVariables로 변경할 수 없습니"
"다"

#: src/eudplib\core\variable\eudv.py:908
msgid "Input/output size mismatch"
msgstr "SetVariables의 입력과 출력의 개수가 같아야 합니다"

#: src/eudplib\core\variable\eudv.py:914 src/eudplib\core\variable\eudv.py:917
msgid "Multiple error occurred on SetVariables:"
msgstr "SetVariables에 여러 오류가 발생했습니다:"

#: src/eudplib\core\variable\eudxv.py:50
msgid "Invalid nextptr: {}"
msgstr "잘못된 nextptr: {}"

#: src/eudplib\core\variable\eudxv.py:56
msgid "Invalid mask: {}"
msgstr "잘못된 비트마스크: {}"

#: src/eudplib\ctrlstru\basicstru.py:23
msgid "unreachable EUDJump"
msgstr "도달할 수 없는 EUDJump"

#: src/eudplib\ctrlstru\breakcont.py:45 src/eudplib\ctrlstru\breakcont.py:57
#: src/eudplib\ctrlstru\breakcont.py:69
msgid "No loop/switch block surrounding this code area"
msgstr "이 코드를 감싸는 반복문/switch문 블럭이 없습니다"

#: src/eudplib\ctrlstru\cshelper.py:21 src/eudplib\ctrlstru\cshelper.py:27
msgid "Control structures must be double-parenthesised."
msgstr "제어문은 괄호를 이중으로 넣어야 합니다."

#: src/eudplib\ctrlstru\loopblock.py:172
msgid "No loop block surrounding this code area"
msgstr "이 코드를 감싸는 반복문 블럭이 없습니다"

#: src/eudplib\ctrlstru\loopblock.py:180
msgid "unreachable continue"
msgstr "도달할 수 없는 continue"

#: src/eudplib\ctrlstru\loopblock.py:208 src/eudplib\ctrlstru\swblock.py:107
msgid "unreachable break"
msgstr "도달할 수 없는 break"

#: src/eudplib\ctrlstru\simpleblock.py:54
msgid "Cannot have EUDElseIf after EUDElse"
msgstr "EUDElseIf를 EUDElse 이후에 사용할 수 없습니다"

#: src/eudplib\ctrlstru\simpleblock.py:90
msgid "Cannot have EUDElse after EUDElse"
msgstr "EUDElse를 EUDElse 이후에 사용할 수 없습니다"

#: src/eudplib\ctrlstru\simpleblock.py:158 src/eudplib\ctrlstru\swblock.py:69
#: src/eudplib\ctrlstru\swblock.py:91
msgid "Block start/end mismatch"
msgstr "블럭의 시작과 끝이 일치하지 않습니다"

#: src/eudplib\ctrlstru\swblock.py:65
msgid "Invalid selector start for EUDSwitch"
msgstr "잘못된 EUDSwitch 변수입니다"

#: src/eudplib\ctrlstru\swblock.py:76
msgid "case out of bitmask: {0} & 0x{1:X} != {0}"
msgstr "case는 비트마스크의 일부여야 합니다: {0} & 0x{1:X} != {0}"

#: src/eudplib\ctrlstru\swblock.py:80
msgid "Duplicate cases"
msgstr "switch문 case 경우 중복"

#: src/eudplib\ctrlstru\swblock.py:94
msgid "Duplicate default"
msgstr "default 중복"

#: src/eudplib\epscript\epsimp.py:120
msgid "[epScript] Compiling \"{}\"..."
msgstr "[epScript] \"{}\" 컴파일 중..."

#: src/eudplib\epscript\epsimp.py:123
msgid " - Compiled failed for {}"
msgstr " - 컴파일 실패: {}"

#: src/eudplib\eudlib\locf\locf.py:175 src/eudplib\eudlib\locf\locf.py:219
#: src/eudplib\eudlib\locf\locf.py:263
msgid "number of coordinates should be 2 or 4."
msgstr "로케이션 좌표 인자 개수는 2 또는 4개여야합니다."

#: src/eudplib\eudlib\utilf\binsearch.py:29
#: src/eudplib\eudlib\utilf\binsearch.py:71
msgid "maxv must be greater than minv"
msgstr "최소값(minv)보다 최대값(maxv)이 더 커야합니다"

#: src/eudplib\eudlib\utilf\listloop.py:45
msgid "listloop mismatch"
msgstr "EUDListLoop 블럭 불일치"

#: src/eudplib\eudlib\utilf\pexist.py:54 src/eudplib\eudlib\utilf\pexist.py:56
#: src/eudplib\eudlib\utilf\pexist.py:59
msgid "{} is not force"
msgstr "세력이 아닌 입력: {}"

#: src/eudplib\eudlib\utilf\pexist.py:74
msgid "No player met condition for input map settings:"
msgstr "연결맵에 조건에 맞는 플레이어가 없습니다:"

#: src/eudplib\eudlib\utilf\pexist.py:76
msgid " ptype {}"
msgstr " 플레이어 종류 {}"

#: src/eudplib\eudlib\utilf\pexist.py:78
msgid " force {}"
msgstr " 세력 {}"

#: src/eudplib\eudlib\utilf\pexist.py:80
msgid " race {}"
msgstr " 종족 {}"

#: src/eudplib\eudlib\utilf\pexist.py:82
msgid "Check out whether Start Locations are placed correctly."
msgstr "스타트 로케이션을 제대로 배치했는지 확인해보세요."

#: src/eudplib\maprw\injector\mainloop.py:89
msgid "main_starter has not called"
msgstr "_MainStarter가 호출되지 않았습니다"

#: src/eudplib\maprw\injector\vector_reloc.py:206
msgid "MRGN section size bug"
msgstr ""
"MRGN 단락 크기 버그\n"
"(1) 정상적인 scx파일이 맞는지, 에디터에서 로케이션 추가 후 scx로 다시 저장해"
"보세요.\n"
"(2) 단락 분리 프로텍트된 맵은 input맵으로 사용할 수 없습니다"

#: src/eudplib\maprw\loadmap.py:25
msgid "Loading map {}"
msgstr "맵 {} 불러오는 중"

#: src/eudplib\maprw\loadmap.py:27
msgid "input path is not a map file"
msgstr "연결맵 경로가 맵 파일이 아닙니다"

#: src/eudplib\maprw\loadmap.py:32
msgid "input map does not exist"
msgstr ""
"연결맵이 존재하지 않습니다.\n"
"확장자가 맞는지, 확장자 숨김 옵션을 사용하는지 확인하세요"

#: src/eudplib\maprw\loadmap.py:36
msgid "You lacks permission to get access rights for input map"
msgstr "사용자 계정이 input맵에 접근할 권한이 없습니다"

#: src/eudplib\maprw\loadmap.py:37
msgid "Try to turn off antivirus or StarCraft"
msgstr "백신 프로그램이나 스타크래프트를 종료해보세요"

#: src/eudplib\maprw\loadmap.py:44
msgid "Fail to open input map"
msgstr "연결맵을 여는데 실패했습니다"

#: src/eudplib\maprw\loadmap.py:49 src/eudplib\maprw\loadmap.py:51
msgid "Fail to extract scenario.chk, maybe invalid scx"
msgstr "scenario.chk를 추출하는데 실패했습니다, 잘못된 scx 파일일 수 있습니다"

#: src/eudplib\maprw\mpqadd.py:44
msgid "MPQ filename duplicate : \"{}\""
msgstr "MPQ 파일명이 중복됨 : \"{}\""

#: src/eudplib\maprw\mpqadd.py:71
msgid "Invalid file path or content: {}"
msgstr "잘못된 파일 경로 또는 내용: {}"

#: src/eudplib\maprw\mpqadd.py:103
msgid "Failed to increase max file limit"
msgstr "MPQ 아카이브의 최대 파일 개수 제한을 늘리는데 실패했습니다"

#: src/eudplib\maprw\mpqadd.py:122
msgid "Failed adding file {} to mpq: May be duplicate"
msgstr "파일 {}를 mpq에 추가하는데 실패: 중복된 파일일 수 있음"

#: src/eudplib\maprw\savemap.py:31
msgid "Empty trace header"
msgstr "빈 추적 헤더"

#: src/eudplib\maprw\savemap.py:47
msgid "Saving to {}..."
msgstr "{}에 저장 중..."

#: src/eudplib\maprw\savemap.py:76 src/eudplib\maprw\savemap.py:97
msgid ""
"You lack permission to access the output map\n"
"Try turning off antivirus or StarCraft"
msgstr ""
"사용자 계정이 결과맵에 접근할 권한이 없습니다\n"
"스타크래프트나 백신 프로그램을 종료해보세요"

#: src/eudplib\maprw\savemap.py:88 src/eudplib\maprw\savemap.py:104
#: src/eudplib\maprw\savemap.py:109
msgid "Fail to access output map"
msgstr "결과맵 접근에 실패했습니다"

#: src/eudplib\maprw\savemap.py:119
msgid "Fail to add scenario.chk"
msgstr "scenario.chk를 결과맵에 추가하는데 실패했습니다"

#: src/eudplib\maprw\savemap.py:126
msgid "Fail to compact MPQ"
msgstr "MPQ 밀집에 실패했습니다"

#: src/eudplib\maprw\savemap.py:130
msgid "Writing trace file to {}"
msgstr "{}에 추적 파일 작성"

#: src/eudplib\maprw\savemap.py:132
msgid "Unreachable callback error"
msgstr "실행할 수 없는 콜백 오류"

#: src/eudplib\memio\byterw.py:71 src/eudplib\memio\byterw.py:156
msgid "offset is EUDVariable"
msgstr "offset이 EUD변수이므로 seekoffset에서 EUD함수 호출이 필요합니다"

#: src/eudplib\memio\byterw.py:281
msgid "copyto target should be EUDByteReader/Writer/Stream"
msgstr "copyto할 대상은 EUDByteReader/Writer/Stream만 사용할 수 있습니다"

#: src/eudplib\memio\dwepdio.py:213
msgid "safe read functions are deprecated in 0.61 and will be removed in 0.63"
msgstr ""
"_safe 읽기 함수는 0.61에 deprecated(사용이 권장되지 않으며, 0.61에 삭제될 예"
"정입니다"

#: src/eudplib\scdata\csprite.py:87 src/eudplib\scdata\csprite.py:109
#: src/eudplib\scdata\csprite.py:124 src/eudplib\scdata\csprite.py:128
msgid "Invalid input for CSprite: {}"
msgstr "유효하지 않은 CSprite 값: {}"

#: src/eudplib\scdata\csprite.py:90 src/eudplib\scdata\csprite.py:102
msgid "Invalid input for CSprite.ptr: {}"
msgstr "유효하지 않은 CSprite.ptr 값: {}"

#: src/eudplib\scdata\cunit.py:418 src/eudplib\scdata\cunit.py:439
#: src/eudplib\scdata\cunit.py:454 src/eudplib\scdata\cunit.py:458
msgid "Invalid input for CUnit: {}"
msgstr "유효하지 않은 CUnit 값: {}"

#: src/eudplib\scdata\cunit.py:421 src/eudplib\scdata\cunit.py:432
msgid "Invalid input for CUnit.ptr: {}"
msgstr "유효하지 않은 CUnit.ptr 값: {}"

#: src/eudplib\scdata\cunit.py:759
msgid "Can't detect unit dying with [unlimiter]"
msgstr "[unlimiter] 사용맵에서는 죽는 중인 CUnit을 인식할 수 없습니다"

#: src/eudplib\scdata\offsetmap\epdoffsetmap.py:146
msgid "Reference type can't have ArrayMember"
msgstr "레퍼런스 타입은 ArrayMember를 가질 수 없습니다"

#: src/eudplib\scdata\offsetmap\epdoffsetmap.py:188
#: src/eudplib\scdata\offsetmap\epdoffsetmap.py:193
#: src/eudplib\scdata\offsetmap\epdoffsetmap.py:204
#: src/eudplib\scdata\offsetmap\epdoffsetmap.py:210
msgid "Only dword can be read as epd"
msgstr "크기가 4인 멤버만 epd로 읽어올 수 있습니다"

#: src/eudplib\scdata\offsetmap\epdoffsetmap.py:221
#: src/eudplib\scdata\offsetmap\epdoffsetmap.py:223
msgid "Only dword can be read as position"
msgstr "크기가 4인 멤버만 위치로 읽어올 수 있습니다"

#: src/eudplib\scdata\offsetmap\epdoffsetmap.py:288
#: src/eudplib\scdata\offsetmap\epdoffsetmap.py:306
#: src/eudplib\scdata\offsetmap\epdoffsetmap.py:321
msgid "{} is out of range({}) for {} Member {}"
msgstr "{0}는 멤버 {2}의 범위({1})를 벗어난 값입니다"

#: src/eudplib\scdata\offsetmap\member.py:32
msgid "Malaligned member"
msgstr "4바이트로 정렬되지 않은 멤버입니다"

#: src/eudplib\scdata\offsetmap\member.py:169
#: src/eudplib\scdata\offsetmap\member.py:177
msgid "StarCraft: Remastered does not support {}.{} and causes in-game errors."
msgstr ""
"스타크래프트: 리마스터는 {}.{}를 지원하지 않습니다, 접근하면 게임 중에 오류"
"가 발생합니다."

#: src/eudplib\scdata\offsetmap\member.py:191
#: src/eudplib\scdata\offsetmap\member.py:198
msgid "{} is not implemented for {}"
msgstr "{1}는 멤버 {0}을 구현하지 않습니다"

#: src/eudplib\scdata\tech.py:60
msgid "To get current tech, player must be in range from P1 to P12"
msgstr "현재 테크를 가져오려면, 플레이어는 P1부터 P12까지여야 합니다"

#: src/eudplib\scdata\upgrade.py:61
msgid "To get current upgrade, player must be in range from P1 to P12"
msgstr "현재 업그레이드를 가져오려면, 플레이어는 P1부터 P12까지여야 합니다"

#: src/eudplib\string\cpprint.py:246 src/eudplib\string\eudprint.py:263
msgid "Object with unknown parameter type {} given to {}"
msgstr "알 수 없는 인자 타입 {}이 {} 함수에 주어졌습니다"

#: src/eudplib\string\cpstr.py:40
msgid "Invalid string section name: {}"
msgstr "잘못된 문자열 단락 이름: {}"

#: src/eudplib\string\cpstr.py:67
msgid "GetMapStringAddr(str_id) for non-existing string ID(s): {}"
msgstr ""
"존재하지 않는 문자열 번호로 GetMapStringAddr(str_id)를 호출했습니다: {}"

#: src/eudplib\string\cpstr.py:122
msgid "Unexpected type for CPString: {}"
msgstr "CPString에 대한 예기치 않은 타입: {}"

#: src/eudplib\string\fmtprint.py:38
msgid "Max string recursion exceeded"
msgstr "문자열 재귀 최대 제한 초과"

#: src/eudplib\string\fmtprint.py:55 src/eudplib\string\fmtprint.py:60
msgid ""
"cannot switch from manual field specification to automatic field numbering"
msgstr "수동 필드 넘버링에서 자동 필드 넘버링으로 전환할 수 없습니다"

#: src/eudplib\string\pname.py:113
msgid "IsPName player should be Player1 to Player8 or CurrentPlayer, not {}"
msgstr ""
"IsPName의 플레이어는 {}가 아니라 Player1에서 Player8 사이 또는 CurrentPlayer"
"이어야합니다."

#: src/eudplib\string\strbuffer.py:136 src/eudplib\string\strbuffer.py:143
#: src/eudplib\string\strbuffer.py:147 src/eudplib\string\strbuffer.py:150
msgid "Dynamically allocating StringBuffer is not supported"
msgstr "StringBuffer의 동적 할당은 지원되지 않습니다"

#: src/eudplib\string\strbuffer.py:155 src/eudplib\string\strbuffer.py:170
msgid "Can't mutate field of StringBuffer except 'pos'"
msgstr "'pos'를 제외한 StringBuffer의 필드는 변경이 불가능합니다"

#: src/eudplib\string\strbuffer.py:158
msgid "Can't clone StringBuffer, which is reference type."
msgstr "StringBuffer는 레퍼런스 타입이라 복사할 수 없습니다."

#: src/eudplib\trigger\tpatcher.py:94 src/eudplib\trigger\tpatcher.py:117
#: src/eudplib\trigger\tpatcher.py:239
msgid "Forward not initialized"
msgstr ""
"Forward가 설정되지 않았습니다\n"
"Forward를 사용했으면 << 로 설정해야합니다"

#: src/eudplib\trigger\tpatcher.py:108
msgid "Condition is always True"
msgstr "이 조건이 항상 참입니다"

#: src/eudplib\trigger\tpatcher.py:110 src/eudplib\trigger\tpatcher.py:256
msgid "Invalid input for condition: {}"
msgstr "조건에 대한 입력이 잘못되었습니다: {}"

#: src/eudplib\trigger\tpatcher.py:120
msgid "Action expected, found {}"
msgstr "액션이 필요한 항목에 {}를 입력함"

#: src/eudplib\trigger\tpatcher.py:254
msgid "Condition is always False"
msgstr "이 조건은 항상 거짓입니다"

#: src/eudplib\trigger\triggerdef.py:39
msgid "preserved should be bool"
msgstr "트리거 반복 여부(preserved)는 참 또는 거짓(bool)이어야합니다"

#: src/eudplib\utils\blockstru.py:58
msgid "Block not found: {}"
msgstr "{} 블럭이 존재하지 않습니다"

#: src/eudplib\utils\blockstru.py:65 src/eudplib\utils\blockstru.py:79
msgid "Block starting/ending mismatch"
msgstr "블럭의 시작과 끝이 일치하지 않습니다"

#: src/eudplib\utils\blockstru.py:66 src/eudplib\utils\blockstru.py:80
msgid "    - Started with {}"
msgstr "    - {}로 시작함"

#: src/eudplib\utils\blockstru.py:67 src/eudplib\utils\blockstru.py:81
msgid "    - Ended with {}"
msgstr "    - {}로 끝남"

#: src/eudplib\utils\eperror.py:18
msgid ""
"Must put Trigger into onPluginStart, beforeTriggerExec or afterTriggerExec"
msgstr ""
"트리거는 onPluginStart, beforeTriggerExec 또는 afterTriggerExec에 작성해야 실"
"행됩니다"

#: src/eudplib\utils\etc.py:34 src/eudplib\utils\etc.py:37
msgid "EPD on EPD value of ConstExpr is no-op"
msgstr "상수표현식의 EPD값에 EPD 함수를 취하면 아무 일도 하지 않습니다(no-op)"

#: src/eudplib\utils\etc.py:91
msgid "Invalid input for EPD: {}"
msgstr "EPD에 유효하지 않은 입력: {}"

#: src/eudplib\utils\exprproxy.py:43
msgid "Type {} is not castable"
msgstr "타입 {}는 캐스팅할 수 없습니다"

#: src/eudplib\utils\exprproxy.py:221
msgid "ExprProxy {} has cyclic references: "
msgstr "ExprProxy {} 가 순환 참조를 가지고 있습니다: "

#: src/eudplib\utils\ubconv.py:22 src/eudplib\utils\ubconv.py:31
#: src/eudplib\utils\ubconv.py:40 src/eudplib\utils\ubconv.py:49
msgid "Invalid type {}"
msgstr "잘못된 타입 {}"

#~ msgid "Invalid content type: {}"
#~ msgstr "잘못된 파일 내용: {}"

#~ msgid "You need to install stormlib before using eudplib."
#~ msgstr "eudplib을 사용하려면 StormLib을 설치해야합니다."

#~ msgid "Loading StormLib failed."
#~ msgstr "StromLib을 불러오는데 실패했습니다."

#~ msgid "Duplicate opening"
#~ msgstr "MPQ를 중복해서 열 수 없습니다"

#~ msgid "Fail to export input map data to output map"
#~ msgstr "입력맵 데이터를 결과맵으로 내보내는 데 실패했습니다"

#~ msgid "{} items expected, got {}"
#~ msgstr "{} 개 항목이 예상됨, {}개 받음"

#~ msgid "{}.{} is not supported in StarCraft: Remastered"
#~ msgstr "{}.{}는 스타크래프트: 리마스터에서 지원되지 않습니다"

#~ msgid "Unsupported EUD: {}.{}"
#~ msgstr "스타크래프트: 리마스터에서 지원되지 않는 EUD: {}"

#~ msgid "Ambiguous bitmask."
#~ msgstr "모호한 비트마스크."

#~ msgid "Ambiguous initval."
#~ msgstr "모호한 초기값."

#~ msgid "MapStringOldID should be 0 <= id <= 65535"
#~ msgstr "구 스트링 번호는 0 <= id <= 65535 여야 합니다"

#~ msgid "int(ConstExpr) failed because ConstExpr has baseobj"
#~ msgstr "baseobj가 있는 ConstExpr를 int로 형변환할 수 없습니다"

#~ msgid "Address not divisible; {} is not a factor of {}"
#~ msgstr "주소가 나누어 떨어지지 않습니다; {}는 {}의 약수가 아닙니다"

#~ msgid "Reforwarding without reset is not allowed"
#~ msgstr "Forward를 .Reset()하지 않고 재설정할 수 없습니다"

#~ msgid "Cannot forward to None"
#~ msgstr "Forward를 None으로 설정할 수 없습니다"

#~ msgid "Only ConstExpr can be Evaluated, not {}"
#~ msgstr "ConstExpr만 값을 평가할 수 있습니다. {}는 ConstExpr이 아닙니다."

#~ msgid "ExprProxy {} does not wrap ConstExpr, instead {}"
#~ msgstr ""
#~ "{}는 ExprProxy지만 ConstExpr이 아닌 {}를 대신하고 있어 값을 평가할 수 없습"
#~ "니다."

#~ msgid "Cannot divide RlocInt with non-const"
#~ msgstr "RlocInt를 상수가 아닌 값으로 나눌 수 없습니다"

#~ msgid "Divide by zero"
#~ msgstr "0으로 나눌 수 없습니다"

#~ msgid "RlocInt not divisible by {}"
#~ msgstr "RlocInt는 {}로 나누어 떨어지지 않습니다"

#~ msgid "cases out of mask"
#~ msgstr "case 경우가 비트마스크 바깥에 있습니다"

#~ msgid "Collected unexpected object: {}"
#~ msgstr "예기치 않은 객체가 수집됨: {}"

#~ msgid " - Allocated {} / {} objects"
#~ msgstr " - 객체 {} / {} 할당"

#~ msgid "Occupation map length ({}) & Object size mismatch for object ({})"
#~ msgstr "객체가 차지할 공간({})과 객체 크기({})가 일치하지 않습니다"

#~ msgid " - Preprocessed {} / {} objects"
#~ msgstr " - 객체 {} / {} 전처리"

#~ msgid " - Allocating objects.."
#~ msgstr " - 객체 할당 중.."

#~ msgid "obj.GetDataSize()({}) != Real payload size({}) for object {}"
#~ msgstr ""
#~ "객체.GetDataSize()({}) 가 실제 페이로드 크기({}) 와 객체 {} 에서 일치하지 "
#~ "않습니다"

#~ msgid " - Written {} / {} objects"
#~ msgstr " - 객체 {} / {} 작성"

#~ msgid "Non-const dwords must be aligned to 4byte"
#~ msgstr "상수가 아닌 dword는 4바이트로 정렬되어야 합니다"

#~ msgid "rlocmode should be 1 or 4"
#~ msgstr "rlocmode는 1 또는 4여야합니다"

#~ msgid "Cannot write non-const in byte/word/nonalligned dword."
#~ msgstr ""
#~ "바이트/word/정렬되지 않은 dword에 상수가 아닌 값을 작성할 수 없습니다."

#~ msgid "Found EUDVariable {} in field {}"
#~ msgstr "{1}번째 필드에 EUD변수가 있습니다: {0}"

#~ msgid "EPD check warning. Don't use raw pointer address"
#~ msgstr "EPD 점검 경고. 날 포인터 주소를 사용하지 마세요"

#~ msgid "Invalid EPDOffsetMap member type: {}"
#~ msgstr "유효하지 않은 EPDOffsetMap 멤버 타입입니다: {}"

#~ msgid "EPDOffsetMap members should be aligned"
#~ msgstr "EPDOffsetMap의 멤버는 정렬되어야합니다"

#~ msgid "Can't put Action in conditionals: {}"
#~ msgstr "액션을 조건문에 넣을 수 없습니다: {}"

#~ msgid "EPDOffsetMap member size should be in 4, 2, 1"
#~ msgstr "EPDOffsetMap의 멤버 크기는 4, 2, 또는 1이어야합니다"

#~ msgid "Invalid locid1 \"{}\" in trigger index {}"
#~ msgstr "트리거 액션 인덱스 {1}의 locid1 \"{0}\"이 잘못됨"

#~ msgid "Invalid strid \"{}\" in trigger index {}"
#~ msgstr "트리거 액션 인덱스 {1}의 strid \"{0}\"이 잘못됨"

#~ msgid "Invalid wavid \"{}\" in trigger index {}"
#~ msgstr "트리거 액션 인덱스 {1}의 wavid \"{0}\"이 잘못됨"

#~ msgid "Invalid player1 \"{}\" in trigger index {}"
#~ msgstr "트리거 액션 인덱스 {1}의 player1 \"{0}\"이 잘못됨"

#~ msgid "Invalid player2 \"{}\" in trigger index {}"
#~ msgstr "트리거 액션 인덱스 {1}의 player2 \"{0}\"이 잘못됨"

#~ msgid "Invalid unitid \"{}\" in trigger index {}"
#~ msgstr "트리거 인덱스 {1}의 unitid \"{0}\"이 잘못됨"

#~ msgid "Invalid acttype \"{}\" in trigger index {}"
#~ msgstr "트리거 액션 인덱스 {1}의 acttype \"{0}\"이 잘못됨"

#~ msgid "Invalid amount \"{}\" in trigger index {}"
#~ msgstr "트리거 인덱스 {1}의 amount \"{0}\"이 잘못됨"

#~ msgid "Invalid flags \"{}\" in trigger index {}"
#~ msgstr "트리거 인덱스 {1}의 flags \"{0}\"이 잘못됨"

#~ msgid "Invalid locid \"{}\" in trigger index {}"
#~ msgstr "트리거 조건 인덱스 {1}의 locid \"{0}\"이 잘못됨"

#~ msgid "Invalid player \"{}\" in trigger index {}"
#~ msgstr "트리거 조건 인덱스 {1}의 player \"{0}\"이 잘못됨"

#~ msgid "Invalid condtype \"{}\" in trigger index {}"
#~ msgstr "트리거 조건 인덱스 {1}의 condtype \"{0}\"이 잘못됨"

#~ msgid "Invalid restype \"{}\" in trigger index {}"
#~ msgstr "트리거 조건 인덱스 {1}의 restype \"{0}\"이 잘못됨"

#~ msgid "stack backtrace:"
#~ msgstr "스택 추적:"

#~ msgid "File {} Line {} in {}"
#~ msgstr "파일 {} 줄 {} 위치 {}"

#~ msgid "Address should be multiple of 4"
#~ msgstr "메모리 주소는 4의 배수여야 합니다."

#~ msgid "[Warning] \"{}\" is not {}"
#~ msgstr "[경고] \"{}\"는 {}가 아닙니다"

#~ msgid "Number of argument masks should be constant."
#~ msgstr "인자 마스크 수는 일정해야합니다."
